冷冷冷！特朗普：全球變暖是騙局

據美國天氣預報，美國東北部22日將明顯變冷，溫度會低於平時這個季節。為此，美國總統特朗普在推特上寫道：“冷冷冷！殘酷而漫長的寒潮可能打破所有記錄。全球變暖出了什麼問題？”

特朗普的推特是什麼意思？其實特朗普的言外之意是：全球變暖是個騙局，他退出《巴黎氣候協定》是正確的。

眾所周知，全球變暖是共識。然而，特朗普反其道而行之。他多次聲稱全球變暖是騙局。自2011年以來，他在推特上發表的氣候相關言論已經超過100條。早在2012年，特朗普便在推特上表示“紐約正在下雪，好冷，我們需要全球變暖”。一年之後，他又在洛杉磯喊冷，指責全球變暖是徹頭徹尾的騙局。這樣的言論一直延續到2017年6月1日，特朗普在這天宣布退出《巴黎氣候協定》。此後，為證明自己退出《巴黎氣候協定》是正確的，特朗普又繼續抨擊全球變暖。

對於特朗普的此種說法，《紐約時報》曾表示，總統先生怕是沒有分清“氣候”和“天氣”的差別。雖然東海岸部分地區在新年前夕的低溫可能會打破紀錄，但當地天氣並不能代表氣候。為了讓商人出生的特朗普能夠更明白，《紐約時報》用了這樣一個類比：“天氣”相當於這一天你兜里揣的錢，而“氣候”則是你的淨資產，是長時間的總和。

其實是《紐約時報》多心了，特朗普作為商業大亨，又當上美國總統，他不傻，反而聰明著，絕對不會連天氣和氣候的定義都分不清。特朗普想要的是“美國優先”，這一切在他退出《巴黎氣候協定》時就說得很清楚了。

《巴黎氣候協定》規定參與國提交各自應對溫室氣體排放計劃，然後定期評估進展並相互敦促。奧巴馬政府承諾到2025年將溫室氣體排放量減少到低於2005年排放量26%至28%，並承諾在2020年前向較貧困國家捐助30億美元。

特朗普認為這一協定是“糟糕交易”，奧巴馬政府談判工作做得很差，在絕望下簽署該協定。這損害美國人民的利益，如繼續留在《巴黎氣候協定》內，到2025年美國將流失大量就業崗位。

簡單的說，既要減排又要出錢，這是特朗普對《巴黎氣候協定》最不滿的原因。何況，特朗普一貫強調“美國優先”，而“美國優先”說通俗些，就是“美國祇能佔便宜不能吃虧”。因此，特朗普可以睜眼說瞎話——全球變暖是騙局！

唯一同侵持相反立場

正 ! 全球跟唔減排碳 , 快啲升多幾度喇

焦土

減完又點，轉頭支那又排埋你果份，又贏

trump & 連登仔：一到冬天暖化撚死哂去邊

trump就係聰明

最尾3段先係重點

要解決全球暖化問題，首先應該消滅鄰國先

用香港黎講
以前12月點會著短袖T恤

中國簽了巴黎協議

減排減左幾多？

2017年，中國排放了117億噸的溫室氣體，佔世界總量的四分之一。其中包括92億噸的二氧化碳，超過美國和歐盟的總和，二氧化碳是加速氣候變化的主要原因。
報告稱，經過兩年的穩定運行，中國的二氧化碳排放量在2017年有所增加，先期估計增長率範圍在1.4%至4.1%。這主要是因為它燃燒了更多的煤炭，這是主要的排放源。
2017年之前，中國的煤炭消費和排放量已經趨於平緩，這為全球氣候變化政策的擁護者帶來了希望。這種增長抑制了一些樂觀情緒。
氣候和能源研究人員表示，一個國家的碳排放量是否達到峰值是無法在當時就弄清楚的，只有過幾年後才能出現明確的全貌。美國就是如此，直到前不久，美國還是世界上最大的二氧化碳排放國。據挪威一個研究小組稱，美國的排放量在2007年達到頂峰，然後才開始下降。

該報告由現在哥倫比亞大學任職的前美國能源官員戴維·桑德羅(David Sandalow)撰寫，對2017年中國的排放和煤炭使用情況進行了廣泛研究，迄今為止，中國是世界上最大的加速氣候變化的溫室氣體排放國。該研究還分析了中國政府和共產黨最近關於氣候的政策舉措。
中國制定了廣泛的氣候政策，將其載入國家的五年計劃和省級與地方級的藍圖中。因此，報告稱，它正在實現其主要的氣候變化目標，包括一項降低碳強度的措施，令二氧化碳排放量在不遲於2030年達到峰值，到那一年，五分之一的能源將來自非化石燃料來源。
與此同時，該報告稱，如果中國的碳排放量繼續保持目前的速度，各國將更難實現重要的氣候變化政策目標——最顯著的一項，是將全球平均溫度上升限制在高於前工業化水平3.6華氏度或2攝氏度之內。

資料來源：紐約時報

侵明撚狗，班友仲真心膠到以為佢唔撚識

話自己發展中國家呀
一時又變第二大經濟體

夏天加入 冬天退出

Trump：冷冷冷～wow wowwwwwww～

地球毒瘤:中國

全球暖化最多只係口號 實際影響既係北極
因為個度人煙稀少所以跟本無乜人理
不過侵退出巴黎協定都錯唔晒 因為「有某d國家」跟本唔會在意碳排放 佢地連自己平民既食水污染都唔打算理 更遑論其他地方

之前好似睇過特朗普上台之後各國嘅碳排放量統計，美國好似幾低，中國反而係最高，有無人有留底

侵：各種空虛 冷冷冷

和都認得，退出咗反而減仲多

我

其實全球暖呢個講法只係啱一平， 實情係其他星球（人類可觀測）既溫度都有上升，咁又關炭排放事？

其實全球暖化呢個講法只係啱一半， 實情係其他星球（人類可觀測）既溫度都有上升，咁又關炭排放事？

暖化撚全面進場！

對於美國的確係
最大排碳唔關佢事
叫佢減碳 間接上cut佢經濟力，再加上派錢

全球暖化根本就係環保撚同左膠用黎呃錢呃光環既口號

支持侵

基本上只要消滅支那，就可以解決全球暖化危機

侵係假膠黎

碳排放第三大國是印度

消滅埋佢囉，一口氣小接近三十億人

如果侵識中文, 一定會加入連登大家庭

特朗普的推特是什麼意思？其實特朗普的言外之意是：全球變暖是個騙局，他退出《巴黎氣候協定》是正確的。

所以真係任人解讀

其實係

環保撚：一到夏天你地死撚曬去邊

btw 一個網站收環保撚皮

氣熱一直唔係穩定
6x年一樣都係熱
唔通6x年就全球暖化，7x-0x就無全球暖化 ？
咁局部既 ？

碳排放唔係全球暖化
有個新term叫氣候異常，有冇發現冬天特別凍，夏天特別熱，好撚多颱風

呢個term 係比d環保撚自圓其說

但香港好似感覺到依種情況，都幾明顯吓

事實就係冰川融緊

綠色和平都用緊極端氣候 呢類term
咁講說服力大過全球暖化好多

你又知以前無試過融 ？

“紐約正在下雪，好冷，我們需要全球變暖”

把口真係好勁

今日中午都26度去番夏天咁啦
再對比下11 12月平均溫度，呢幾年已經明顯地熱左

讀書講陣miss已經講唔係全球變暖
係氣候轉變

班友知全球暖化開始呃唔到人
而家搬龍門叫極端天氣

其實有幾日凍d有幾日熱d好平常

天文台11月平均溫度 ：最高24.1 、最低19.8

點明顯熱法？

暖化撚又搵隆捐了

bin c味

連登仔真係好可憐好無知
一有咩話題又唔自己去揾資料查探真偽
總之自己話咩就咩
唔理宜家地球係點都好 關我撚事咩
連登仔話地球好健康就一定好健康

真係唔知連登仔同馬時亨有咩分別

全球變䁔係一埸生意

嘩 你都幾醒喎 有無諗住做總統 特首之類

你又知你呀媽以前係處？

其實都講左好多年，當年bbc直頭出埋片。

香港就十幾廿度
第二d地方唔係呀嘛

無言的侵侵侵 侵習佢心

咁仲洗唔洗返工？

侵侵係咪有上開連登
屌左膠，玩支那，屌暖化
d觀點同連登仔一樣

咁點解要美國佬埋單兼送錢？

侵=連登仔

連登仔先至係真理，講曬平時d人唔敢講既野

其實香港呢二十年變化，香港真係冇左冬天。

事實上係有，但係個d唔關極限天氣時
最凍你seach西伯利亞
最熱seach美國有個國家公園

淨係睇十一，十二月就證明全球暖化？
要比較就比較全年
201x 同196x嘅全年平均最高溫度咪差唔多

幾年前先試過近乎0度
係短左姐
無左就太誇張

咁你問環保團體，問得我把撚
我又無支持邊個講法
剩係指出個term轉左